{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a écrit le célèbre roman féministe 'La Servante écarlate' ?",
            "TrueAnswer": "Margaret Atwood",
            "FalseAnswer": [
              "Toni Morrison",
              "Virginia Woolf",
              "Sylvia Plath"
            ],
            "Explication": "'La Servante écarlate' de Margaret Atwood explore les thèmes de l'oppression de genre et l'impact du fondamentalisme sur les droits des femmes."
          },
          {
            "Question": "Quelle auteure féministe a remporté le prix Nobel de littérature en 1993 ?",
            "TrueAnswer": "Toni Morrison",
            "FalseAnswer": [
              "Alice Walker",
              "Angela Carter",
              "Chimamanda Ngozi Adichie"
            ],
            "Explication": "L'œuvre de Toni Morrison explore l'expérience des Afro-Américains et aborde les questions de race, de genre et de pouvoir."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire féministe s'est concentré sur l'expression des expériences des femmes ?",
            "TrueAnswer": "Le féminisme de la deuxième vague",
            "FalseAnswer": [
              "Le féminisme postcolonial",
              "L'écoféminisme",
              "Le féminisme intersectionnel"
            ],
            "Explication": "Le féminisme de la deuxième vague mettait l'accent sur la libération des femmes et cherchait à aborder les inégalités culturelles et sociales. Il a joué un rôle vital dans la littérature féministe."
          },
          {
            "Question": "Quelle dramaturge féministe a écrit la pièce emblématique 'Une Maison de poupée' ?",
            "TrueAnswer": "Henrik Ibsen",
            "FalseAnswer": [
              "Lorraine Hansberry",
              "Lillian Hellman",
              "Caryl Churchill"
            ],
            "Explication": "'Une Maison de poupée' de Henrik Ibsen critique la société patriarcale et est devenue un texte féministe marquant, suscitant des débats sur le rôle des femmes dans la société."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman puissant et féministe 'La Couleur pourpre' ?",
            "TrueAnswer": "Alice Walker",
            "FalseAnswer": [
              "Zora Neale Hurston",
              "Maya Angelou",
              "Gloria Naylor"
            ],
            "Explication": "'La Couleur pourpre' d'Alice Walker aborde les questions croisées de race, de genre et de sexualité en mettant l'accent sur l'émancipation et la résilience des femmes."
          },
          {
            "Question": "Quelle critique féministe a inventé le terme 'gynocritique' pour explorer la littérature féminine ?",
            "TrueAnswer": "Elaine Showalter",
            "FalseAnswer": [
              "Judith Butler",
              "Simone de Beauvoir",
              "Adrienne Rich"
            ],
            "Explication": "'Gynocritique' d'Elaine Showalter plonge dans l'étude de l'écriture des femmes et la représentation des femmes dans la littérature à travers l'histoire."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit l'influent essai féministe 'Une chambre à soi' ?",
            "TrueAnswer": "Virginia Woolf",
            "FalseAnswer": [
              "Simone de Beauvoir",
              "Audre Lorde",
              "Mary Wollstonecraft"
            ],
            "Explication": "'Une chambre à soi' de Virginia Woolf explore les contraintes auxquelles les femmes sont confrontées pour s'exprimer à travers la littérature en raison de facteurs sociaux et économiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle théoricienne féministe a écrit 'Le Deuxième Sexe', une œuvre pionnière sur le genre ?",
            "TrueAnswer": "Simone de Beauvoir",
            "FalseAnswer": [
              "bell hooks",
              "Hélène Cixous",
              "Audre Lorde"
            ],
            "Explication": "'Le Deuxième Sexe' de Simone de Beauvoir examine la construction sociale de la condition féminine et la représentation des femmes dans les sociétés patriarcales."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur aborde le féminisme noir et l'intersectionnalité dans 'Ain't I a Woman' ?",
            "TrueAnswer": "bell hooks",
            "FalseAnswer": [
              "Audre Lorde",
              "Angela Davis",
              "Chimamanda Ngozi Adichie"
            ],
            "Explication": "'Ain't I a Woman' de bell hooks explore l'impact de la race et du genre sur les expériences et la représentation des femmes noires dans la littérature et la société."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le livre révolutionnaire 'Ce pont appelé mon dos : Écrits de femmes radicales de couleur' ?",
            "TrueAnswer": "Cherrie Moraga",
            "FalseAnswer": [
              "Adrienne Rich",
              "Gloria Anzaldúa",
              "Gloria E. Anzaldúa"
            ],
            "Explication": "Cherrie Moraga a co-édité cette anthologie, qui amplifie les voix des femmes de couleur et constitue une pièce essentielle de la littérature féministe intersectionnelle."
          },
          {
            "Question": "Quelle auteure féministe explore le féminisme autochtone et la communauté dans son œuvre ?",
            "TrueAnswer": "Leslie Marmon Silko",
            "FalseAnswer": [
              "Maxine Hong Kingston",
              "Joy Harjo",
              "Louise Erdrich"
            ],
            "Explication": "Les écrits de Leslie Marmon Silko explorent la culture amérindienne, la spiritualité et les expériences des femmes autochtones, enrichissant le paysage littéraire féministe."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteure du livre inspirant 'Sœur Outsider' et militante pour le féminisme lesbien noir ?",
            "TrueAnswer": "Audre Lorde",
            "FalseAnswer": [
              "Gloria Anzaldúa",
              "June Jordan",
              "bell hooks"
            ],
            "Explication": "'Sœur Outsider' d'Audre Lorde explore les complexités de l'identité, du racisme et de l'homophobie, élevant le discours sur le féminisme intersectionnel et l'activisme littéraire."
          },
          {
            "Question": "Quelle auteure féministe célèbre aborde les thèmes de la libération sexuelle et de l'indépendance dans ses romans ?",
            "TrueAnswer": "Erica Jong",
            "FalseAnswer": [
              "Doris Lessing",
              "Marge Piercy",
              "Kate Millett"
            ],
            "Explication": "Les écrits d'Erica Jong abordent les contraintes sociétales imposées à la sexualité et à la libération des femmes, ouvrant la voie à des récits féministes audacieux."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit 'La Cloche de verre', un roman semi-autobiographique abordant la santé mentale et les attentes sociales ?",
            "TrueAnswer": "Sylvia Plath",
            "FalseAnswer": [
              "Adrienne Rich",
              "Margaret Atwood",
              "Kate Chopin"
            ],
            "Explication": "'La Cloche de verre' de Sylvia Plath reflète ses luttes contre la dépression et les défis auxquels les femmes sont confrontées pour se conformer aux normes sociales, offrant une perspective féministe puissante."
          },
          {
            "Question": "Quelle philosophe féministe est connue pour son œuvre influente 'La Politique du viol' ?",
            "TrueAnswer": "Carol J. Adams",
            "FalseAnswer": [
              "Mary Wollstonecraft",
              "bell hooks",
              "Judith Butler"
            ],
            "Explication": "L'œuvre majeure de Carol J. Adams explore l'intersection du féminisme, du végétarisme et des droits des animaux, remettant en question l'objectification des femmes et des animaux dans la société."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'La Chambre des femmes', une œuvre féministe majeure critiquant les rôles de genre traditionnels ?",
            "TrueAnswer": "Marilyn French",
            "FalseAnswer": [
              "Doris Lessing",
              "Margaret Atwood",
              "Edna O'Brien"
            ],
            "Explication": "'La Chambre des femmes' de Marilyn French présente les contraintes sociétales et la libération des femmes dans les années 1950 et 1960, suscitant des conversations sur les rôles et les expériences de genre."
          },
          {
            "Question": "Quelle auteure féministe explore les thèmes de la race, de la classe sociale et du trauma dans 'Une femme de couleur' ?",
            "TrueAnswer": "Zora Neale Hurston",
            "FalseAnswer": [
              "Toni Morrison",
              "Alice Walker",
              "Maya Angelou"
            ],
            "Explication": "Le roman de Zora Neale Hurston se concentre sur le parcours de Janie Crawford, abordant les dynamiques de pouvoir et la quête d'autonomie individuelle au milieu de contraintes sociétales."
          },
          {
            "Question": "Quelle théorie littéraire féministe examine la représentation des femmes dans la littérature et la culture ?",
            "TrueAnswer": "La théorie du regard féminin",
            "FalseAnswer": [
              "La théorie queer",
              "Le féminisme postcolonial",
              "L'écoféminisme"
            ],
            "Explication": "La théorie du regard féminin offre un regard critique sur la représentation des femmes et la manière dont leurs perspectives sont dépeintes dans les récits littéraires et culturels."
          },
          {
            "Question": "Qui est connue pour son œuvre féministe influente 'Cet sexe qui n'en est pas un' ?",
            "TrueAnswer": "Luce Irigaray",
            "FalseAnswer": [
              "Hélène Cixous",
              "Audre Lorde",
              "bell hooks"
            ],
            "Explication": "L'œuvre de Luce Irigaray remet en question les théories psychanalytiques traditionnelles et plonge dans la construction de l'identité féminine, de la sexualité et du genre dans le discours littéraire féministe."
          },
          {
            "Question": "Quelle auteure aborde les complexités du genre et de la sexualité au sein de la société chinoise dans 'La Mère du riz' ?",
            "TrueAnswer": "Rani Manicka",
            "FalseAnswer": [
              "Amy Tan",
              "Yiyun Li",
              "Anchee Min"
            ],
            "Explication": "Rani Manicka met en lumière les complexités des structures patriarcales et la résilience des femmes qui naviguent entre les attentes familiales et sociétales, enrichissant la littérature féministe de perspectives et d'expériences diverses."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}